
\phantomsection \label{subsubsec:SAE621}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{SAE621}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{saeC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{SAE621}{SAÉ6.Cyber.01}}
    & \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Réagir face à une cyber-attaque} % SAÉ-CYBER-64 :
\\
\end{tabular}


\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1IeIy-5hqNpC6Ua17kdQZpGmJi37yEgWmVAgUSodqf6s/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{saeC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S6 > \textit{Adaptation locale}  \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
 %   \textcolor{saeC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
%\cline{2-2}
%	& \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
% \hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Heures}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{non publié} \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 5h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{saeC}{\bfseries Projet} : {\bfseries {80}h} \\
\hline

\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{saeC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{24}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{36} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{saeC}{\bfseries Objectifs et problématique professionnelle} \\
	\hline
	 Le professionnel R\&T spécialisé dans la Cybersécurité, lorsqu'il fait
face à une cyber-attaque au sein de son entreprise, identifie les enjeux
de l'attaque, reproduit la situation technique se jouant pendant
l'attaque et applique le processus de réponse à incident.
	\\
\hline
\end{tabular}

% Contenu
\begin{tabular}{|G|}
	\textcolor{saeC}{\bfseries Description générique} \\
	\hline
    {\bfseries Description}

Le professionnel en Cybersécurité, à l'aide d'une infrastructure
technologique, a pour mission lors d'une attaque de~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  identifier l'attaque\,;
\item
  stopper la propagation\,;
\item
  neutraliser l'attaque\,;
\item
  prélever et conserver les preuves\,;
\item
  pratiquer les premières investigations.
\end{itemize}
Cette SAÉ peut s'appuyer sur l'infrastructure technologique mise en
place à la \hyperlink{SAE521}{SAÉ5.Cyber.03 "\textit{Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information}"}.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Type de livrables ou de productions}

Les étudiants peuvent être évalués à travers~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Un dossier ou rapport d'étude
\item
  Un prototype ou montage
\item
  Une présentation orale avec diaporama
\item
  Un \textabbrv{QCM}
\item
  Une grille de suivi
\item
  Une synthèse dans le portfolio
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{saeC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{saeC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02Cyber} \textit{Mettre en oeuvre des outils avancés de sécurisation d'une infrastructure du réseau}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03Cyber} \textit{Sécuriser les systèmes d'exploitation}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{Cyber2} Surveiller un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01Cyber} \textit{Surveiller l'activité du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03Cyber} \textit{Réagir face à un incident de sécurité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04Cyber} \textit{Administrer les outils de surveillance du système d'information}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{saeC}{\bfseries Ressources combinées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R523}{\textcolor{ressourceC}{R5.Cyber.11}} Supervision de la sécurité
\tabularnewline
\hyperlink{R601}{\textcolor{ressourceC}{R6.01}} Anglais : Insertion professionnelle 2
\tabularnewline
\hyperlink{R602}{\textcolor{ressourceC}{R6.02}} Expression-Culture-Communication professionnelle : Communiquer en tant que futur cadre intermédiaire
\tabularnewline
\hyperlink{R621}{\textcolor{ressourceC}{R6.Cyber.04}} Réponse à incidents
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}





\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
\begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
 \bfseries \textcolor{saeC}{Exemples de} \tabularnewline
 \bfseries \textcolor{saeC}{mise en \oe{}uvre}
\end{tabular}
 & 
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE621Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique
\tabularnewline
\end{tabular}
\\
\hline
\end{tabular}

\arrayrulecolor{saeC}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
    \cellcolor{saeC} \textcolor{compCAp!20!white}{{\bfseries \hypertarget{SAE621Ex1}{Exemple 1} : Exemple générique}} \\
	\hline
	Cette SAÉ peut s'appuyer sur l'infrastructure technologique mise en
place à \hyperlink{SAE521}{SAÉ5.Cyber.03 "\textit{Assurer la sécurisation et la supervision avancées d'un système d'information}"}.\\
Les étudiants auront comme mission à partir d'un système d'Information
vulnérable~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  d'identifier l'attaque
\item
  de stopper la propagation
\item
  de neutraliser l'attaque
\item
  de prélever et conserver les preuves
\item
  de pratiquer les premières investigations
\end{itemize}
Cette SAÉ peut se dérouler sous forme de \emph{Serious Game}, où les
étudiants pourront~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  dans une 1ère phase~: proposer une infrastructure vulnérable
\item
  dans une 2ème phase~: se comporter comme attaquant sur
  l'infrastructure vulnérable d'un autre groupe
  d'étudiants
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}
